quiz_data = [{
    'question': 'Что такое Python?',
    'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
    'correct_option': 0
},
    {
    'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
    'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
    'correct_option': 0
},
    {
    'question': 'Какая команда отвечает за вывод информации на экран?',
    'options': ['input', 'print', 'for', 'show'],
    'correct_option': 1
},
    {
    'question': 'Какая команда отвечает за ввод числа с клавиатуры? ',
    'options': ['input', 'print', 'for', 'open'],
    'correct_option': 0
},
    {
    'question': 'Каким символом можно закомментировать одну строку?',
    'options': ['#', '!', '//', '*'],
    'correct_option': 0
},
    {
    'question': 'Какой тип данных используется для списков?',
    'options': ['String', 'Integer', 'Boolean', 'List'],
    'correct_option': 3
},
    {
    'question': 'Какой тип данных содержит уникальные значения?',
    'options': ['list', 'float', 'set', 'dict'],
    'correct_option': 2
},
    {
    'question': 'Каков результат выражения "5 ** 2" в Python?',
    'options': ['10', '5', '52', '25'],
    'correct_option': 3
},
    {
    'question': 'Какая функция используется для обработкии всех элементов в итерируемом объекте?',
    'options': ['filter', 'map', 'reverse', 'enumerate'],
    'correct_option': 1
},
    {
    'question': 'Для чего обычно используется "pytest" в Python?',
    'options': ['Для тестирования кода', 'Для отладки кода', 'Для проверки орфографии', 'Для создания пакетов Python'],
    'correct_option': 0
}]
